我地有無得利用今次中大內地生 打破大陸fake news?

岩岩係新品葱依個post 見到有好多在港內地生發聲
係LIHKG 都見到有好多手足話有好多nds同nds roommate 支持我地 有無辦法由拒地帶到今次圍攻中大既真相反大陸
因為大陸果邊黨媒放緊放風 話大陸nds生比人圍攻
d狗先去中大救人 重吹到何君堯帶隊雷霆救兵咁救人
假到咁L樣新品䓤d人都屌哂鬼

有無辦法靠依班親身經歷既人打破大陸既fake news 戰線？

我覺得傳播真相好緊要
當年64北京市民都係奮不顧身保護香港同外國記者走 屠城真相先可以源源不絕咁去到全世界
大家點睇

冇咩可能
上面監控咁勁
全部傳播資訊的途徑都係由中共控制
佢地唔黎香港的話 真係冇咩可能接收到真實的資訊
就算真係接受到真實的資訊
佢地仍然會相信黨媒所講的先係真
你點令佢相信真實的資訊先係真實 黨媒講的係假？

品葱有d手足已經做緊
之前有個 致香港抗爭者致內地同胞書

拒地將篇文影相再貼上網避開審查
不過有好多人比人舉報消失得無聲無息

但重有好多人keep住傳緊香港既消息反大陸
未必個個大陸人睇到 但慢慢有一部分人覺醒左

至少，你們的革命改變了我

和別人宣傳“反動”觀念時，最常被問到的一句話是“你說這些有什麼用”。 言下之意是我說的有關共黨的真相他們也有所耳聞，但他們認為，現狀很難被改變，多說無益。 倒不如敘一敘風花雪月，里短家常。

我也曾經被動搖，覺得遠離是非好了，移民到另一個國家，看些和政治無關的東西，對現在發生和即將發生的事情充耳不聞…… 倒不是因為朋友的“同化”，而是我在 中國同胞的抗爭中，看不到可取的方法和成功的希望。

和你們港人不願妥協的民主訴求不同
六四以來，內地有規模的反抗運動往往是由一個一個團體的維權事件組成的。 一個又一個不同的團體收到了欺壓和不公正的待遇，但他們所想到的只是讓政府“解決問題”，沒有人希求制度層面，根本性的變革。 更重要的是，這些團體已經涉及了中國社會的方方面面，甚至軍公教有時都成為了上訪者，但在別人遭受苦難時，他們卻鮮有為非本團體的人發聲。 因此，所有的上訪事件，幾乎都是行業內和區域內的局部現象，從未得到社會大眾的支持。

現在已經流亡美國的中國維權律師滕彪曾在自己被警察暴力帶走之後寫下這樣的文字：
一個朋友和我說：“你在樓下掙扎狂喊了三分鐘，都沒有一個人敢出來看看。派出所來調查，也沒有人願意作證。這樣的國民——值得你為他們去爭取自由和 人權嗎？”

如果讓半年前的我回答，我會說，這樣的國民不值得被拯救，也不值得我為其付出。

但香港改變了我的看法，偶然在英文媒體看到有關反送中百萬人上街的breaking news，猶如驚雷劃過長空。 暌違三十年後，又有中國人，願意走上街頭，為民主呼號，為自由吶喊，不計個人的利益，不懼強權的子彈。

我意識到，我錯了，是有人願意站出來的！ 只是我們大陸人太懦弱，只願意做潮流的跟隨者，謹記“出頭鳥”的教誨。
作為一個內地人，我很慚愧。
因為明明內地受中共統治更直接，更長久，迫害更嚴厲，現狀更殘酷。 但卻往往在關鍵時刻唯唯諾諾，甚至麻木不仁。 而我，自負不被“洗腦”，似乎也即將泯然眾人。

這種羞愧讓我醒悟，請諸君想，以中國如今的人口基數和經濟體量，如果繼續被中共把持政權，其可能帶來的災難性後果又是我們躲在哪一國可以獨善其身的呢 ？

於是，在保障自身安全的前提下，我開始在力所能及的範圍內，傳播香港的真相。
的確，如很多人所說，大多數中國人出於種種原因，對香港的抗爭 不支持，不理解。

但是，我也至少改變了一部分人，在他們願意自己探求香港的真相後，改變，或部分改變了他們對這個政權的看法。 而就在我影響到的人的範圍中，有現役的警察，公務員，也有我們海外的科研工作者，而他們很多會成為中國未來的大學教師。

政權，也是人組成的。
如果能改變這個政權中的人，也就會逐漸改變這個政權。 雖然這可能是一個長期的，艱困的工程，無法一蹴而就。 但就如忒休斯之筏的哲學比喻一樣，你不知道當換到哪一塊船板時，整艘船就會煥然一新。

香港同胞們，我想說，你們的聲音是有價值的。 至少它改變了我，把我從對中國政治失望冷漠的邊緣拉了回來。 你們也正在改變許許多多乃至更多的人，甚至是在大陸的人，the silent majority。

滕彪先生在後文中是這樣寫道的

一個朋友和我說：“你在樓下掙扎狂喊了三分鐘，都沒有一個人敢出來看看。派出所來調查，也沒有人願意作證。這樣的國民——值得你為他們去爭取自由和 人權嗎？”

值得。

造成他們恐懼和冷漠的製度，正是我和千千萬萬個像我一樣的普通維權人士所試圖改變的。 就算僅僅為了我的女兒不再生活在恐懼之中，我也無法放棄我的夢想，我的寫作，我的行動，我的愛。

我不會放棄。 哪怕有一天我失踪以後，再也無法回來。

香港，加油！

甘心做牆內既豬既人係唔會用VPN, 點可能睇到真實既資訊

幾冇可能都要做
上次有留學生話香港好安全都俾人圍屌 證明上面好撚驚

其實不如問下後生既邊個唔識得翻墻
但係點解翻左墻都係睇微訊
香港墻都無但係大把藍絲睇cctvb

用得VPN個D都係出黎鬧人

雖然好難，但值得我地去做

不如要d水貨客帶紙條上去好過啦

之前有nds做過呢樣野，話比小粉紅聽黨媒有fake news
點知比張粉紅屌係賣國

連登有post

你要知道真係有部分人以死讀書為榮 冇得救
不過都可以試咗先